%\section{URI 1256 -- Tabelas Hash}

\begin{frame}[fragile]{Problema}

As tabelas Hash, também conhecidas como tabelas de dispersão, armazenam elementos com base no valor absoluto de suas chaves e em técnicas de tratamento de colisões. Para o cálculo do endereço onde deve ser armazenada uma determinada chave, utiliza-se uma função denominada função de dispersão, que transforma a chave em um dos endereços disponíveis na tabela.

Suponha que uma aplicação utilize uma tabela de dispersão com 13 endereços-base (índices de 0 a 12) e empregue a função de dispersão $h(x) = x\ \mbox{mod}\ 13$, em que $x$ representa a chave do elemento cujo endereço-base deve ser calculado.
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Problema}
Se a chave $x$ for igual a 49, a função de dispersão retornará o valor 10, indicando o local onde esta chave deverá ser armazenada. Se a mesma aplicação considerar a inserção da chave 88, o cálculo retornará o mesmo valor 10, ocorrendo neste caso uma colisão. O Tratamento de colisões serve para resolver os conflitos nos casos onde mais de uma chave é mapeada para um mesmo endereço-base da tabela. Este tratamento pode considerar, ou o recálculo do endereço da chave ou o encadeamento externo ou exterior.

O professor gostaria então que você o auxiliasse com um programa que calcula o endereço para inserções de diversas chaves em algumas tabelas, com funções de dispersão e tratamento de colisão por encadeamento exterior.

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Entrada e saída}

\textbf{Entrada}

A entrada contém vários casos de teste. A primeira linha de entrada contém um inteiro $N$ indicando 
a quantidade de casos de teste. Cada caso de teste é composto por duas linhas. A primeira linha 
contém um valor $M$ $(1\leq M\leq 100)$ que indica a quantidade de endereços-base na tabela 
(normalmente um número primo) seguido por um espaço e um valor $C$ $(1\leq C\leq 200)$ que indica a 
quantidade de chaves a serem armazenadas. A segunda linha contém cada uma das chaves (com valor 
entre 1 e 200), separadas por um espaço em branco.

\textbf{Saída}

A saída deverá ser impressa conforme os exemplos fornecidos abaixo, onde a quantidade de linhas de cada caso de teste é determinada pelo valor de $M$. Uma linha em branco deverá separar dois conjuntos de saída.

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplo de entradas e saídas}

\begin{scriptsize}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\textbf{Exemplo de Entrada}
\begin{verbatim}
2
13 9
44 45 49 70 27 73 92 97 95
7 8
35 12 2 17 19 51 88 86
\end{verbatim}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
\textbf{Exemplo de Saída}
\begin{verbatim}
0 -> \
1 -> 27 -> 92 -> \
2 -> \
3 -> \
4 -> 95 -> \
5 -> 44 -> 70 -> \
6 -> 45 -> 97 -> \
7 -> \
8 -> 73 -> \
9 -> \
10 -> 49 -> \
11 -> \
12 -> \

0 -> 35 -> \
1 -> \
2 -> 2 -> 51 -> 86 -> \
3 -> 17 -> \
4 -> 88 -> \
5 -> 12 -> 19 -> \
6 -> \
\end{verbatim}
\end{minipage}
\end{scriptsize}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Solução com complexidade $O(NM)$}

    \begin{itemize}
        \item O problema consiste em implementar uma tabela \textit{hash} com resolução de
            colisão por encadeamento

        \item Esta tabela pode ser representada por um vetor de vetores da linguagem C++,
            por um \code{cpp}{multimap} ou por um \code{cpp}{unordered_set}

        \item A solução com \code{cpp}{multimap} adiciona um fator $O(\log N)$ nas operações
            de inserção

        \item As outras duas soluções tem inserção em $O(1)$

        \item A primeira alternativa permite a impressão de cada célula por meio da impressão
            do vetor correspondente

        \item Já usando o \code{cpp}{unordered_set} os elementos de cada célula podem
            ser obtidos utilizando as informações do método \code{cpp}{bucket_size()} e um
            iterator que aponta inicialmente para o primeiro elemento

   \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Solução com complexidade $O(NM)$}
    \inputsnippet{cpp}{1}{18}{codes/1256.cpp}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Solução com complexidade $O(NM)$}
    \inputsnippet{cpp}{20}{37}{codes/1256.cpp}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Solução com complexidade $O(NM)$}
    \inputsnippet{cpp}{39}{63}{codes/1256.cpp}
\end{frame}
